《**遙遠的她AMOUR**》於1986年1月5日時發行，是香港歌手[張學友的第二張粵語專輯](../Page/張學友.md "wikilink")，唱片製作人[歐丁玉](../Page/歐丁玉.md "wikilink")，[寶麗金唱片公司製作發行](../Page/寶麗金唱片公司.md "wikilink")。

## 唱片反應

由於第一張專輯《Smile》在香港大熱，導致寶麗金唱片公司有意對他進行栽培，并將其定位於公司內的主力主打新人，無論在其宣傳力度還是其歌曲質量方面都被公司給予重視，令唱片的錄製過程一帆風順，加上張學友自身優質的演唱功底，在唱片推出后，立即成為熱門，樂迷反映強烈。唱片的銷量亦可以媲美他的第一張專輯《Smile》，銷量達35萬張。

專輯中不乏許多當時大熱，後來成為經典[粵語流行音樂](../Page/粵語流行音樂.md "wikilink")。其中有《月半彎》、《[遙遠的她](../Page/遙遠的她.md "wikilink")》、《Amour》等\[1\]。

## 曲目

## 獎項

  - [1986年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/1986年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")

:\*「十大勁歌金曲」：《遙遠的她》

  - [1986年度十大中文金曲頒獎典禮](../Page/第九屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")

:\*「十大中文金曲」：《月半彎》

  - [1988年度香港金唱片頒獎典禮](../Page/1988年度香港金唱片頒獎典禮.md "wikilink")

:\*「白金唱片」：《遙遠的她AMOUR》

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:張學友音樂專輯](../Category/張學友音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1986年音樂專輯](../Category/1986年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")

1.